#	Hello World!

## Kód
[Blink.ino](../../../examples/blink/blink.ino)

## Motivace a cíle

  Blikání LED. Vysvětlit, že to je ekvivalent známého "Hello world", tedy první příklad v daném jazyce.

  Doporučujeme nejprve ukázat kód, nechat účastníky, aby jej našli v příkladech, zkompilovali, nahráli a viděli, co se děje. Teprve pak vysvětlit strukturu kódu a účel.



## Teorie
  - Logické úrovně
  - Fungování LED
  - Předřazený rezistor
  - Práce s IDE: otevřít soubor, přeložit, nahrát
  - Proměnné
  - Funkce setup() a loop()

##	Použité funkce
  - pinMode
  - digitalWrite
  - delay
  
## Zapojení

![Blink.ino](../../../docs/Blink_bb.png)
 
## Cvičení
  - Změna rychlosti blikání
  - Použití dalších LED (piny 16 a 17)
  - [Morseovka](https://cs.wikipedia.org/wiki/Morseova_abeceda)

## Pro lektora
  - Vysvětlit studentům, že delay blokuje vykonávání kódu.
